[考古]如果當年草船借箭，曹軍係用火箭如果會點！？

諸葛亮被軍法處置！？蜀吳提早收皮！？

係啊。 仲會引發一連串既漣漪改變歷史。
最終你老母晚晚百人斬啊

不如返去創意台

諸葛亮都死鳩左啦仲軍法

火船直接沖向曹軍，提早赤壁之戰

草船借箭有個好重要既天氣條件係大霧 令曹軍唔敢出擊只射箭

大霧代表空氣濕度高 所以係點唔著火的

好波
我都 block 右

下下搬人老母出黎，你係咩事都第一時間搬你老母出黎比人斬！？

火箭用油黎點，濕氣影響好大！？

隻草人點唔著呀大師

梗係搬人老母出黎啦。 唔通好似你咁有孝心下下搬自己老母出黎咩

有濕氣唔代表著唔到囉

即刻駁嘴

我有提過老母！？尻唔撚搭八
你咁撚鍾意提人老母，咁撚重口味阻你唔到嘅

成萬支箭，唔信無支燒唔到

大火既諸葛亮咪再一次借風囉

你睇你幾撚岸鳩。人地認真答你你就鳩HEA人唔用腦答野。仲唔係來搬自己老母出黎？

up乜柒呀你，你老母智障比狗屌，生著你個畜生唔撚識講人話！？

如果關羽華容道斬曹操

佢分析到好專業咁，但我都唔明點解濕到高就著唔到

火箭係古時打仗其實唔常用, 一黎成本高, 二黎個箭頭要特製, 殺傷力會仲低左
古時啲士兵多數用屎塗上支箭到等人細菌感染多啲

理性討論
火箭會犧牲射程，再加上幾矜貴
如果老曹可以輕鬆幾萬至十幾萬支火箭，然後劉備廢到十萬普通箭都冇既，蜀漢一早亡左

你讀到小六就會學點解濕就燒唔著野架喇

以前d船係木造，點計都係火箭傷好多
成本呢家野無人知，你依家話高唔代表個陣係高

咁點煮飯呀冇火

香港濕度咁高唔通唔會火燭咩

唔洗讀小六啦，你依家沖濕哂成日，再拎件衫浸油點火，睇你有無事

與其9up不如花一兩秒google下

火箭確實在三國之前就已經有較多的應用。所以有沒有火箭不在我們考慮問題的範圍之列。如果要從軍事角度說這個問題，我們大概需要討論三個方面。
一、火箭的製作與常用範圍 火箭的製作是在普通箭頭上包裹油布，蘸油點燃釋放，以達到焚燒敵軍的效果。
二、火箭的實用性 火箭攜帶火，其焚燒能力增強，但是穿透性減弱。
三、夜戰中的火箭 夜戰，兩軍有霧相隔，本來就是屬於盲射的狀態。如果在一旁樹立火盆，點火放箭，在戰場上就會出現岸邊有星星火光，而江中一片黑暗，這樣，岸上的部隊就成為江中射手（如果有的話）的活靶子，這戰鬥也便成了一個明眼人打一個瞎子，龐涓不就是因為舉起火把部隊變成了孫臏的活靶子嘛。

咁你係咪拎桶油倒落d草人到再射火箭

係囉

第三點，意思係暴露左自己，但係本身曹營係個個位已經唔係秘密，咁做乜仲要咁保守
同埋蜀吳d船著火跟本就收皮，唔明曹軍驚乜

用多一兩分鐘睇埋段片先講ok?

我意思係
你=草人
件衫係支箭呀
醒d啦

如果有連登仔出身三國時代
一定可以提早一統

死撚左就真

咁隻草人唔倒油點match番我著衫個接觸面一樣呀
定你支火箭係rocket果d火箭呀

冇keyboard 點打？

算盤戰士！？

點解草人要倒油先
依家講緊個草人濕氣重，著唔到火，關倒油咩事先！？

你都on9, 係大霧情況下曹軍都唔知船既位置同埋距離，跟本就係鳩射，就算用火箭都射哂落海啦 唔該你發問果時諗下自己問題係唔係on9

因為咁近，又大霧，唔知會唔會省錯自己友

而且係半夜偷襲，
生火工具準備唔切

大佬 如果我知佢裝假狗 我一野轟埋去喇

btw 無孔明 有周魚個仆街仔 赤壁我都係會輸

利申 上世係曹操

笑死, 舉返現代少少既例子班傻尻唔知會唔會明

如果濕度高, 你會唔會係條街到見到班煙剷點唔著d煙而食唔到呀

傻啦 佢哋帶定滅火筒

正史係靠周瑜打贏，草船借箭根本係作出黎

因為射火箭描準時等如暴露自己位置，大霧下先手火箭=箭靶。
係唔知來敵只係草人時，冇可能射火箭。

成班傻閪又演義當正史

草船借箭根本唔係史實 係三國演義故事

見過fd洗完手未抹乾晒就走去捲大麻，結果支嘢點完又熄，熄完又點，最後成支joint掉咗

老老實實，南方大霧大江上稻草可以有幾濕我相信無人知，但真係有燒唔起嘅可能

同埋可能啲草蘸過水冇話你知啫

當有人識借東風，點解唔可以有人識聽聲知到人地係咩位！？
蜀吳仲要大鑼大鼓咁，伙食兵都知咩事啦

咁咪唔借走人囉
一定要問你借架屌你
唔借呀依加

你去bbq 個陣潮濕都烘唔到爐啦

如果你老豆係李嘉誠

我記得睇過一套三國既劇定戲
草船果幕有火箭射埋去係熄左
好似係

咁人都係怕死
比人見到咪死

高速飛行果時會熄滅

重點係造價同埋突襲冇時間準備 好似係

可能我認真咗
考古：孔明冇借箭，而孫權架船真係中伏俾人射，佢急中生智換另外一邊俾箭射平衡返先至冇反艇

點解樓主可以柒咁耐都唔醒
草船借箭係假故事黎

邊有咁高科技
你唔好話核彈？

可能佢搞錯咗火柴同火箭

咪爆炸囉

會唔會係張允佢地特登唔用火 係大霧之中本身已經難睇箭 佢再除去火光 再攻其不備呢

你會唔會用油烘爐呀
又唔見班煙剷潮濕點唔到煙

故事唔可以討論！？
你柒夠未

咁人造衛星上唔到太空啦

果種火箭用咩做燃料

討論劇情都唔俾咁撚惡

哦
既然你要FF一個FF出黎既故事
咁你繼續啦

因為火箭頭重又貴，以前ge油都唔好似宜家油咁易燃，用火箭射到過去濕氣重都變冇火。
（好似係）

其實二公子一早同老七傾掂晒數，d箭係特登送畀孔明，佈好晒局等賈興奮柒鋪甘

討論三國演義都唔俾？
電視劇電影都係假
如果討論楚漢爭霸你係咪要衝出黎叫人睇史記？

冚包散

樓豬咪on9喇
你諗到既孔明會諗唔到?

佢無啦啦做咩要係啲箭上面加火先 如果如果

睇唔清楚距離咪是鳩但搵d垃圾箭射下 火箭射硬落海哂鳩哂

火燒稻草船 會成為典記

你唔可以咁講樓豬架
雖然佢係弱智 又似舊登個一本道 又中二病
我地都要尊重弱能人士架

點解曹軍唔用戰斧巡弋飛彈

拉遠d火箭射唔到既範圍咪要射普通箭囉
火箭箭頭唔破風架，唔出船但係又唔可以比妳係到團兵咪焗射囉

諸葛亮同令狐沖係老死黎，最後自己諗

大霧濕氣重，火箭難著
而且草船借箭係作的

用火箭既話 一早上咗太空啦

睇完咁多回覆
我依家先知道 原來古人有打火機
所以可以同煙剷點煙相提並論

應該問 點解曹軍將領覺得佢地無還箭係正常？

以前啲油就慳啲啦
以前唔係汽油咁易燃
咁大霧射到一半熄埋添啦

其實係明朝既事?

草船借箭唔知，但火燒連還船係鄱陽湖之戰嘅事嚟

三國先

但主角唔係諸葛亮，係孫權

環